**美里町**（）是位于[日本](../Page/日本.md "wikilink")[熊本縣中部的一個](../Page/熊本縣.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")，屬[下益城郡](../Page/下益城郡.md "wikilink")。

轄區內以丘陵地為主，約有四分之三地區為森林，農地與主要居住地區位於西部的平坦地區，南部則有海拔超過一千公尺的山區。\[1\]

町名是在2004年中央町與砥用町合併時向全日本公開徵求而來，意思是「永遠美麗的村落」。\[2\]

## 歷史

### 年表

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，現在的轄區在當時分屬：下益城郡中山村、年禰村、東砥用村、西砥用村。
  - 1924年4月1日：西砥用村改制並改名為[砥用町](../Page/砥用町.md "wikilink")。
  - 1955年1月1日：中山村和年禰村[合併為中央村](../Page/市町村合併.md "wikilink")。\[3\]
  - 1955年4月1日：砥用町和東砥用村合併為新設置的砥用町。
  - 1975年1月1日：中央村改制為[中央町](../Page/中央町_\(熊本縣\).md "wikilink")。
  - 2004年11月1日：中央町和砥用町合併為**美里町**。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年以前</p></th>
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1944年</p></th>
<th><p>1945年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1988年</p></th>
<th><p>1988年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>西砥用村</p></td>
<td><p>1924年4月1日<br />
改制並改名為砥用町</p></td>
<td><p>1955年4月1日<br />
砥用町</p></td>
<td><p>2004年11月1日<br />
美里町</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>東砥用村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>中山村</p></td>
<td><p>1955年1月1日<br />
中央村</p></td>
<td><p>1975年9月1日<br />
改制為中央町</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>年禰村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光資源

### 景點

[3333_Steps_02.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:3333_Steps_02.jpg "fig:3333_Steps_02.jpg")

  - [靈台橋](../Page/靈台橋.md "wikilink")：於[江戶時代後期所建的石橋](../Page/江戶時代.md "wikilink")。
  - [日本一の石段](../Page/日本一の石段.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [砥用町商工會](http://www.kumashoko.or.jp/tomochi/)

  - [中央町商工會](http://www.kumashoko.or.jp/chuou/)

<!-- end list -->

1.

2.

3.